https://d2mods.info/forum/viewtopic.php?t=41556

Skills.txt文件引导 

skill=技能名称；

Id=技能的ID代码；

charclass=哪位角色使用此项技能；

skilldesc=对于技能的说明；

srvstfunc=此列是针对战网所用，校验DLL文件关于技能的描述是否正确；

srvdofunc=此列是针对战网所用，如果校验DLL文件关于技能的描述正确的话，载入角色的相关信息；

prgstack=进程包，说明：关于游戏进程的参考值；

srvprgfunc1,2,3=此列是针对战网所用，服务器根据游戏的进程调整相应角色的攻击功能；

prgcalc1,2,3=“刺客”的技能控制数值；

prgdam=“刺客”所释放的能量技能的伤害值参数；

srvmissile=服务器调控“箭”类的参数（根据missiles.txt）；

decquant=受外界影响所削减的伤害值；

lob=54X:“箭”以直线还是曲线行进；

srvmissilea,b,c=服务器从missile.txt文件中查找“箭”的类型；

srvoverlay=服务器所控制的图像选择参数；

aurafilter=服务器对于“光环”的设定参数；

aurastate=角色在使用“光环”魔法时对于角色名称的影响；

auratargetstate=被动“光环”魔法收益者的角色名称的影响；

auralencalc=“光环”所持续的时间，同Skillcalc.txt文件关联；

aurarangecalc=“光环”影响的范围；

aurastat1-6=“光环”影响下的状态；

aurastatcalc1-6=“光环”影响下的状态计算参数；

auraevent1-3=“光环”影响下可能发生的事件，同events.txt文件关联；

auraeventfunc1-3=当时间发生时调用的功能参数；

auratgtevent=未使用参数；

auratgteventfunc=未使用参数；

passivestate=技能的名称（来自states.txt）；

passiveitype=技能的类型（来自weapons.txt）；

passivestat1-5=被动攻击的状态（主要用于NEC的召唤系列技能）；

passivecalc1-5=如何计算每一种被动状态（同样主要用于NEC）；

passiveevent=无用参数；

passiveeventfunc=无用参数；

summon=召唤的名称（critter/spell/trap）；

pettype=所召唤怪物的类型（同pettype.txt文件关联）；

petmax=一次召唤所允许的最大数量；

summode=所召唤怪物的类型（同monmode.txt文件关联）；

sumskill1-5=所召唤怪物拥有的技能；

sumsk1-5calc=所召唤怪物拥有的技能级别；sumumod=召唤参数（目前只针对“刺客”的技能）；

sumoverlay=所召唤怪物的图像；

stsuccessonly=召唤成功后的声音；

stsound=开始音；

stsoundclass=开始音的音频；

stsounddelay=开始音的祯数；

weaponsnd=角色在使用技能时，武器的伴音；

dosound,a,b=技能使用完毕后，所发出的声音（由怪物的类型决定）；

tgtoverlay=但角色遭受某项技能打击时所显示的图像；

tgtsound=技能在针对敌人时所发出的声音；

prgoverlay=技能在施放过程中所采用的图像；

prgsound=技能在施放过程中所采用的声音；

castoverlay=技能在使用时角色所发生的变化图像；

cltoverlaya,b=技能发出时用户端所显示的图像（通常同战网端进行校对）；

cltstfunc=客户端的功能段；

cltdofunc=客户端直接调用参数的功能段；

cltprgfunc1-3=客户端的程序进程段；

cltmissile -d=客户端调用Missile.txt文件进行校对；

cltcalc1-3=由客户端对技能的影响效果进行校对；

*cltcalc1-3 desc=对于技能计算的描述（没有实际的作用）；

warp=当前技能是否能够转换角色的位置（比如说：SOR的Teleport）；

immediate=“光环”是否立刻发生作用，（1表示立刻起作用，0表示否）；

enhanceable=技能能否被提升，1表示能，0表示不能；

attackrank=无用参数；

noammo=技能是否携带有“装备”，比如说：1代表无魔法属性的箭；

range=物理攻击的范围类型，h2h=赤手攻击，rng=攻击的范围，both=以上两种均具备，none=未使用；

weapsel=当前技能是否有特定武器装备作为限制；

itypea1-3=右手使用当前技能时所必需的武器类型；

etypea1-2=左右手交换攻击的参数；

itypeb1-3=左手使用当前技能时所必需的武器类型；

etypeb1-2=未使用参数；

durability=使用此类技能是否检验角色的“耐力值”是否满足要求，1代表检验； 

TgtPlaceCheck=角色复活时对于技能位置的影响；

ItemEffect=此种技能能否在特定的物品上出现（比如说+2 War Cry的SC）；

ItemCltEffect=nova、frost nova、chain lightning专用的伤害计算参数；

ItemTgtDo=技能能够使所针对的物品做某些事情（E文版的注释说只针对SOR的Teleport，不过我觉得对于NEC的铁石魔也应该有效）；

ItemTarget=限制技能所针对的特定物品或者怪物；

ItemCheckStart=无用参数，建议不要修改；

ItemCltCheckStart=无用参数，建议不要修改；

ItemCastSound=当此项技能来源于一个特定物品的附加属性时，所采用的声音；

ItemCastOverlay=当此项技能来源于一个特定物品的附加属性时，角色图像所发生的变化；s

kpoints=未使用参数；

reqlevel=使用当前技能所需要的角色等级；

maxlvl=当前技能所允许的最大等级；

reqstr=使用当前技能所需要的“强壮”属性；

reqdex=使用当前技能所需要的“敏捷”属性；

reqint=使用当前技能所需要的“魔法”属性；

reqvit=使用当前技能所需要的“生命”属性；

reqskill1-3=使用此技能前必须学会的技能；

restrict=Druid专用参数；

State1-3=使用此项技能所需要的其它因素；

delay=每次使用技能的拖延时间；

leftskill=能否在左面的技能按钮上使用，1代表允许使用；

repeat=在使用此项技能时，如果按钮（或者鼠标）被持续按下，是否不间断的施放技能，1代表允许；

checkfunc=确定物品是否具有合法属性；

nocostinstate=德鲁依变狼、变熊专用参数（1表示无价格）；

usemanaondo=如果一种技能被持续的使用，是否对其所消耗魔法的点数进行缩减；

StartMana=持续性技能专用，在开始时所耗费的魔法数值；

minmana=当前技能所消耗的最小魔法数值；

manashift=魔法除数，用来计算消耗魔法的数量；

mana=当前技能所消耗的魔法数值；

lvlmana=每提升一级技能所需要的魔法数值的增加量；

interrupt=技能在施放过程中能否被打断（1表示可以）；

InTown=技能能否在城镇中使用（1表示可以）；

aura=当前技能是否为“光环”技能（1表示是）；

periodic=技能施放后是否持续的进行攻击，1代表是，比如说：SOR的thunderstorm，ASS的blade shield；

perdelay=技能在转换中两种技能的转换时间差；

finishing=“刺客”技能专用参数；

passive=当前技能是否为被动技能（1表示是被动技能）；

progressive=技能能否被提升（1表示能）；

general=是否每个角色都能够使用当前技能（1表示能）；

scroll=此项技能是否只能由卷轴激发（只用于鉴定和回城）；

calc1-4=技能计算参数；

*calc1-4 desc=对于技能计算参数的注释；

Param1-8=技能参数设置；

*Param1-8 Description=对于技能参数设置的注释；

InGame=技能在游戏中是否起效（1代表起效）；

ToHit=技能为1级时的物理攻击奖赏；

LevToHit=技能额外属性对攻击的奖赏；

ToHitCalc=打击率计算参数，说明：就我看来，好像只对Valkyrie、 bash和stun等技能有效；

ResultFlags=技能参数；

HitFlags=技能参数；

HitClass=技能参数；

Kick=当前技能是否采用“踢”这个动作作为攻击方式；

HitShift=攻击计算除数；

SrcDam=技能伤害参数；

MinDam=当前技能在1级时的最小伤害值；

MinLevDam1-5=对于最小伤害的补充参数；

MaxDam=当前技能在1级时的最大伤害值；

MaxLevDam1-5=对于最大伤害的补充参数；

DmgSymPerCalc=对于“光环”系列的伤害补充参数；

EType=技能的类型，如：attack、fire、cold、ltng、pois、mag；

EMin=所定义的技能类型1级时的最小伤害值；

EMinLev1-5=对于所定义的技能类型最小伤害的补充参数；

EMax=所定义的技能类型1级时的最大伤害值；

EMaxLev1-5=对于所定义的技能类型最大伤害的补充参数；

EDmgSymPerCalc=对于所定义的技能类型最大伤害的补充参数；

ELen=冷冻或者毒素的持续时间（针对所定义的技能类型）；

ELevLen1-3=所定义的技能类型延续时间的技能参数；

ELenSymPerCalc=对于所定义的技能类型伤害值的补充参数；

aitype=如果角色持有武器，那么这种武器在攻击中所发挥的作用；

aibonus=如果角色持有武器，那么这种武器在攻击中所发挥作用的补充值；

cost mult=如果技能在某一特定的武器装备上，此物品的价格；

cost add=如果技能在某一特定的武器装备上，此物品提升价格参数。


 
